\documentclass{beamer}

\input{header.tex}

\beamertemplatenavigationsymbolsempty

\section{}

\title{Introdução à Internet das Coisas (IoT)\\
usando Arduino e Intel Galileo}

\logo{\includegraphics[height=30pt]{../../figuras/LogoUfscar}}

\author{\href{http://iot.dc.ufscar.br/}{IoT @ DC.UFSCar.br}}

\date{\today}
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
\begin{document}

\begin{frame}
    \titlepage
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Agenda}
     \tableofcontents
\end{frame}

% Tempo: 20 minutos
\section{História}
%\subsection{Quem?}
\begin{frame}
    \frametitle{Quem?}
    \begin{figure}[tbp]
        \includegraphics[width=0.7\textwidth]{../../figuras/massimoBanzi.jpg}
        \break
        \centering
        Massimo Banzi
        \label{fig:massimoBanzi}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Onde?}
    \begin{figure}[tbp]
        \includegraphics[height=0.8\textheight]{../../figuras/mapaIvrea.png}
        \break
        \centering
        Cidade de Ivrea
        \label{fig:mapaIvrea}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Quando e por quê?}
    \begin{figure}[tbp]
        \includegraphics[width=0.8\textwidth]{../../figuras/ivreaFachada.jpg}
        \break
        \centering
        Interaction Design Institute Ivrea
        \label{fig:mapaIvrea}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Com quem?}
    \begin{figure}[tbp]
        \includegraphics[width=0.9\textwidth]{../../figuras/arduinoTeam.jpg}
        \break
        \centering
        Co-fundadores
        \label{fig:arduinoTeam}
    \end{figure}
\end{frame}

\section{Arduino}
\begin{frame}
    \frametitle{Arduinos}
    \begin{figure}[tbp]
        \includegraphics[width=1\textwidth]{../../figuras/arduinos.png}
        \break
        \centering
        Arduinos para todas as necessidades
        \label{fig:arduinos}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Shields e Bricks}
    \begin{figure}[tbp]
        \includegraphics[width=1\textwidth]{../../figuras/shields.png}
        %\break
        %\centering
        %Arduinos para todas as necessidades
        \label{fig:shilds1}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Shields e Bricks}
    \begin{figure}[tbp]
        \includegraphics[width=1\textwidth]{../../figuras/shields2.png}
        %\break
        %\centering
        %Arduinos para todas as necessidades
        \label{fig:shields2}
    \end{figure}
\end{frame}

\section{Arduino Galileo}

\begin{frame}
    \begin{figure}[tbp]
        \includegraphics[width=1\textwidth]{../../figuras/arduinoMaisIntel.png}
        %\break
        %\centering
        %Arduinos para todas as necessidades
        \label{fig:arduinoMaisIntel}
    \end{figure}
\end{frame}


\begin{frame}
    \begin{figure}[tbp]
        \includegraphics[width=0.9\textwidth]{../../figuras/galileoBox.png}
        %\break
        %\centering
        %Arduinos para todas as necessidades
        \label{fig:galileoBox}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
    \begin{figure}[tbp]
        \includegraphics[width=0.8\textwidth]{../../figuras/galileoProjeto1.png}
        %\break
        %\centering
        %Arduinos para todas as necessidades
        \label{fig:galileoProjeto1}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
    \begin{figure}[tbp]
        \includegraphics[width=0.85\textwidth]{../../figuras/galileoBox1.png}
        %\break
        %\centering
        %Arduinos para todas as necessidades
        \label{fig:galileoBox1}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
    \begin{figure}[tbp]
        \includegraphics[width=0.95\textwidth]{../../figuras/galileoProjeto2.png}
        %\break
        %\centering
        %Arduinos para todas as necessidades
        \label{fig:galileoProjeto2}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
    \begin{figure}[tbp]
        \includegraphics[width=1.00\textwidth]{../../figuras/galileoBoard.png}
        %\break
        %\centering
        %Arduinos para todas as necessidades
        \label{fig:galileoBoard}
    \end{figure}
\end{frame}

\section{Comunidade}
\begin{frame}{Comunidade Arduino.cc}

    \centering
    \href{ arduino.cc}{\url{arduino.cc/}}
    \break
    \break
    .cc - Creative Commons\break
    \pause
    \break
    \break
    (Ilhas Cocos - Austrália)
\end{frame}

\begin{frame}{Intel Developer Zone}

\justifying

    Um programa global que conecta os desenvolvedores com a Intel em tudo que se relaciona com a área de software - do desenvolvimento à DISTRIBUIÇÃO:
    \begin{itemize}
        \item{Recursos para o desenvolvedor;}
        \item{Recursos para a empresa;}
        \item{Comunidade envolvida;}
        \item{Parceira com a UFSCar.}
    \end{itemize}
  \end{frame}

\begin{frame}{\#PartiuDeveloperZone}

Acesse: \url{https://software.intel.com/pt-br/academic}

\

Clique em: Ingresse na comunidade!

\

3 minutos para fazer o cadastro. ;)
\end{frame}

\section{Evento(s)}
\begin{frame}{Intel IoT Roadshow}
    \begin{figure}[tbp]
        \includegraphics[width=0.85\textwidth]{../../figuras/roadshow.png}
        %\break
        %\centering
        %Arduinos para todas as necessidades
        \label{fig:roadshow}
    \end{figure}

\textit{19 e 20 de Junho em São Paulo}. 

Video: \url{https://goo.gl/Rx8Bdk}

Mais informações: \url{https://iotroadshow.intel.com/pt/home/}


\end{frame}


\begin{frame}{Nossos Encontros}
    \begin{itemize}
        \item{Objetivo: disseminar a cultura Maker!}
        \item{Como?}
        \begin{itemize}
            \item{Uso da apostila que está sendo desenvolvida;}
            \item{Brincar com os componentes, fazendo variações do foi aprendido;}
            \item{Pequenos projetos para Dojos.}
        \end{itemize}
        \item{Apresentações quinzenais;}
        \item{Praticar toda semana!}
    \end{itemize}
\end{frame}

\section{Kit}
\begin{frame}{1 | Grove Starter Kit}
    \centering
    \includegraphics[width=.60\textwidth]{../../figuras/kit}
\end{frame}

\begin{frame}{2 | Base shield v2}
    \centering
    \includegraphics[width=.60\textwidth]{../../figuras/base}
\end{frame}

\begin{frame}{3 | Grove Button}
    \centering
    \includegraphics[width=.60\textwidth]{../../figuras/button}
\end{frame}

\begin{frame}{4 | Grove LED}
    \centering
    \includegraphics[width=.60\textwidth]{../../figuras/led}
\end{frame}

\begin{frame}{5 | Grove Buzzer}
    \centering
    \includegraphics[width=.60\textwidth]{../../figuras/buzzer}
\end{frame}

\begin{frame}{6 | Grove Relay}
    \centering
    \includegraphics[width=.60\textwidth]{../../figuras/relay}
\end{frame}

\begin{frame}{7 | Grove Sound Sensor}
    \centering
    \includegraphics[width=.60\textwidth]{../../figuras/sound}
\end{frame}

\begin{frame}{8 | Grove Touch Sensor}
    \centering
    \includegraphics[width=.60\textwidth]{../../figuras/touch}
\end{frame}

\begin{frame}{9 | Grove Light Sensor}
    \centering
    \includegraphics[width=.60\textwidth]{../../figuras/light}
\end{frame}

\begin{frame}{10 | Grove Temperature Sensor}
    \centering
    \includegraphics[width=.60\textwidth]{../../figuras/temperature}
\end{frame}

\begin{frame}{11 | Grove Potenciômetro}
    \centering
    \includegraphics[width=.60\textwidth]{../../figuras/potentiometer}
\end{frame}

\begin{frame}{12 | Grove Servo}
    \centering
    \includegraphics[width=.60\textwidth]{../../figuras/servo}
\end{frame}

\begin{frame}{13 | Grove LCD RGB Backlight}
    \centering
    \includegraphics[width=.60\textwidth]{../../figuras/lcd}
\end{frame}

\section{Apostila}
\begin{frame} {Apostila}
Alpha testers

\
\

    \begin{itemize}
        \item{Conhecendo a Base Shield;}
        \item{Usando o LED;}
        \item{Usando o Botão / Sensor de Toque.}
    \end{itemize}
    
\
\

Tempo: 40 minutos.
\end{frame}

\section{Coding}
\begin{frame}{Coding Dojo}
    \centering
    \includegraphics[width=.80\textwidth]{../../figuras/dojo.png}

\end{frame}

\begin{frame}{Dojo 1: Pseudo-Semáforo}

    \begin{itemize}
        \item Uso dos LED's: vermelho e verde;
        \item Uso do botão;
        \item Quando apertar o botão acender o sinal Vermelho e apagar o Verde;
        \item Quais outras especificações?
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Dúvidas?}
    \centering
    \includegraphics[width=.90\textwidth]{../../figuras/logo.png}
\end{frame}
\end{document}